「海綿寶寶」之父逝世 鐵粉：黃色小海綿改變人生

建立時間：2018/11/28 07:56

知名卡通《海綿寶寶》原作者希倫伯格（Stephen Hillenburg）因罹患漸凍人症，於昨日過世、享年57歲。該卡通在美國上映將近20年，不少人在海綿寶寶的陪伴下度過童年。粉絲得知死訊後紛紛上網哀悼，稱「比奇堡」將永遠存在人心。

中央社報導，播出《海綿寶寶》的卡通頻道「尼克電視台」（Nickelodeon）電視台在推特上，特別用黃色愛心符號，邀請粉絲為希倫伯格的一生與作品默哀。底下網友回覆，滿滿都是海綿寶寶與派大星哭泣畫面，粉絲說「比奇堡會永遠留在這個世上」。
海綿寶寶開播至今近20年，主角正向樂觀的性格，陪伴許多人從小孩長大成人，有人說：「謝謝你海倫伯格先生，為我們帶來這麼多的回憶與笑聲，在我人生一些最艱難的時刻，你幫助我微笑度過。」有網友貼出小時候的照片說：「回到1999年，這塊黃色小海綿改變了我的人生。他變成我的朋友，教我學會獨立，教我接納自我以及什麼是快樂。謝謝你史蒂芬希倫伯格先生。」
娛樂媒體E! News以海綿寶寶的用語向海倫伯格致敬：「RIP希倫伯格先生，謝謝你創造海綿寶寶，全世界的美味蟹堡都應該屬於你的。」
海綿寶寶（SpongeBob SquarePants）1999年在美國開播，近20年間播出約250集，收視遍及全球170個國家、配音24種語言。周邊商品與玩具不計其數，曾有報導指出，商品銷售每年為卡通頻道賺進80億美元。（國際中心／綜合外電報導）

今年真係死好多名人

海底圖.jpg

RIP